曾經有諗過自殺既人，係咩心態?

曾經大家都睇唔開過
大家仲記唔記得個時點解咁想死

所有嘢都唔差 但就係唔知有咩意義

想逃避姐

想放過自己

好多人鍾意問點解要尋死
我會想問返佢地點解一定要活著

病

80年後都歸於塵土, 遲同早有乜分別

劣質基因
唔想要

想從痛苦中得到解脫

有一刻突然好唔開心 覺得自己困左喺個唔想要既身體/世界入面 好想離開 睇唔到將來有咩希望

具體黎講
係受咩影響?

外在同內在影響

肉體同精神好攰，好想解放自己

唔係想逃避，係嘗試過去改變現狀，但身體精神透支，開始覺得死係為一解脫方法

無錢無女無前途，人生無希望

未來唔值得期待

生存落去唔開心，覺得生存無意思。
死左唔洗再煩。

好似成個世界都拋棄左自己... 就算死左都唔會有人覺得可惜...

利申：兩次想跳樓

想身邊嘅人內疚一世。

憑咩信念捱到今日?

雙失 22 23歲已經周身病

千奇唔好咁諗，人地唔會內疚

現實嘅自己同理想嘅自己相差太遠，已經唔想再望到呢條廢柴，望多一秒都想嘔

通常都冇囡

喺，湯震業條撲街，後來仲生咗5個仔女，內撚疚

覺得人生最光輝最開心既日子已經過去
再生存只會受苦
想係生命戀得醜陋之前了結左佢

之前有一排學業壓力好大 身體又唔好
咁啱又比人飛 屋企人又過身
真係日日以淚洗面 一唔開心就行去海旁
望住個海就有一種想跳落去嘅衝動 覺得人生冇希望
日日返到屋企做乜都冇心機 又唔食野想餓死自己
後尾諗諗下覺得自己好on9 好對屋企人唔住
之後每日不停讀書學新嘅興趣 慢慢振作返
而家諗返起都唔明點解當時諗埋一邊

point 中ed

sor，唔知點解，睇到笑咗！

畀人逼啲唔想做嘅嘢
學業又管得好緊

比人救返……
唔係都應該死左了……

無希望

因為唔想做垃圾
唔想做連登仔眼中嘅地底泥

點先唔係垃圾

份人要醒 聰明
讀書、處事能力、同人相處等每方面都出色
嗰啲就叫叻人
不過其實都好主觀
如果你覺得你接受到自己
其實都唔算係

無諗自殺但唔怕死
成日係到諗人生有咩意義但又好似無意義

因為悶

純属覺得好灰,睇透曬,終有一死不如搵個舒服地方

理想同現實差太遠，冇希望，搵唔到出路，就想死

再加上屋企人不停問我之後點，搵咩工

搵咩工又點，都唔洗自殺

寂寞 窮 覺得永遠番唔到身 不如死左佢算啦 大概係咁

逃避 唔想面對
同埋覺得咁樣就解決左問題

做任何野永遠都低不成高不就
努力又努力過 好似搵唔到一個屬於自己既地方
望唔到前面既路 好攰
望住身邊好多好荒唐既事發生 對呢個世界冇哂希望

感謝

Same

生無可戀 但諗住屋企人一定會好傷心同咁後生未玩夠就放棄左

覺得自己一d前途都無

The game of life is hard to play
I'm gonna lose it anyway

當你得到全世界但永遠得唔到你最想要嘅野，即使再努力都係冇可能嘅時候，嗰種無力感真係不得了

利申：而家唔想死

知道結局，卻無法改變

點解咁講

廿幾年人不斷咁失敗收挫
咩都做得唔夠人好
做咩都俾人鬧左先

你話咁既人唔死仲有咩用

利申 我就係咁

睇住啲細個你既人比你仲叻
我覺得我唔再應該阻住地球轉
不如早早投個好胎

少時不努力
老大徒傷悲

自殺唔會解決到問題 但係可以解決到自己

Exact7ly

發生左啲事 既然冇辦法停止時間 就停止生命 俾自己永遠停留係呢一刻

當然果陣抑鬱得嚴重先會諗埋一邊 依家無論回都好都要行落去

我不是想死
而是害怕活著

係咁多年想入會計，到依家9成9做唔到，唔知仲有咩出路
求其搵份工有幾難

唔係想死
係唔想活

問題係無
就係唔知生存為乜

真係，再無煩惱

Hug

因為覺得呢個世界所有嘢既然都放棄咗自己
點解自己唔可以放棄呢個世界

想逃避問題

其實生存為乜?